{
    "title": "壇經三2",
    "range_remark": "(p207-224)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "何者看愣伽經約千餘遍，而不會三身四智。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)志道",
                "(2)智通",
                "(3)智常",
                "(4)法達"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "了無一物可見是名___，無一物可知是名___。 下列何者為是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)真知、正見",
                "(2)正見、真知",
                "(3)正知、真知",
                "(4)正見、真見"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "清淨法身是汝之__也，圓滿報身是汝之__也，千百億化身是汝之__也，正確排列順序為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)智、性、行",
                "(2)行、智、性",
                "(3)智、行、性",
                "(4)性、智、行"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "大圓鏡智是由「」所轉成的",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)阿賴耶識",
                "(2)末那識",
                "(3)意識",
                "(4) 眼耳鼻舌身五識"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "身智融____，應物任____。下列排列何者為是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無疑、遨遊",
                "(2)無慮、隨行",
                "(3)無礙、隨形",
                "(4)無憂、隨行"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "成所作智是由「」所轉成的",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)阿賴耶識",
                "(2)末那識",
                "(3)意識",
                "(4) 眼耳鼻舌身五識,"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "那伽義譯為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)鳳",
                "(2)龍",
                "(3).麒麟",
                "(4)龜"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "大圓鏡智能成？，平等性智能成？，妙觀察智能成？，正確排列順序為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)色身 化身 報身",
                "(2)化身 法身 報身",
                "(3)法身 報身 化身",
                "(4)色身 法身 化身"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "見聞轉誦是__，依法修行是__，下列何者為是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)中乘、上乘",
                "(2)小乘、中乘",
                "(3)上乘、小乘",
                "(4)小乘、上乘"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "心悟得轉時，一悟悟到最極處，不再退轉是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)不留情",
                "(2)不眷戀",
                "(3)頓悟",
                "(4)不退轉"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "人人皆有的真如佛性，為下列何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)靈性",
                "(2).靈光",
                "(3)靈能",
                "(4)自性"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "趣兩頭是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)存正見 守無知",
                "(2)存無見 守空知",
                "(3)存正見 守空知",
                "(4)存無見 守無知"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "智常「」何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)髫年出家",
                "(2)志求見性",
                "(3)信州貴谿人",
                "(4)白峰山禮大慧禪師"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "繁興永處那伽定，繁興指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)繁瑣多事",
                "(2)繁忙瑣事",
                "(3)繁多事務",
                "(4)繁雜多起"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "五八六七果因轉註釋中，五六與六七兩識怎麼轉？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)果中轉、因上轉",
                "(2)因上轉、果中轉",
                "(3)果上轉、因中轉",
                "(4)因中轉、果上轉。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "有智無身，何者為是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)身是末",
                "(2)智是本",
                "(3)身是本",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "汝當一念自知非，自己___常顯現。 空格為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)靈性",
                "(2)靈魂",
                "(3)靈光",
                "(4)本性"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "此之知見瞥然興，錯認何曾解___ 。 空格為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)方便",
                "(2)隨便",
                "(3)知見",
                "(4)無名"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "不見一法存無見，大似浮雲遮___； 空格為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)面目",
                "(2)臉面",
                "(3)日面",
                "(4)月面"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "汝之本性，猶如虛空，了無一物可見是名正見，由誰所說？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)六祖",
                "(2)神秀",
                "(3)智常",
                "(4)智通"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "自性具三身，發明成四智；……………  ……………。莫學馳求者，終日說菩提！",
            "answer": "不離見聞緣超然登佛地吾今為汝說諦信永無迷"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "大圓鏡智…________________________________________...智同圓鏡。",
            "answer": "性清淨平等性智心無病妙觀察智見非功成所作"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "無端起知見，著相求菩提；……………… ………………；不入祖師室，茫然趣兩頭。",
            "answer": "情存一念悟寧越昔時迷自性覺源體隨照枉遷流"
        }
    ]
}